\section{解析ケースの作成}
\begin{itemize}
\item 
OpenFOAMでは，付属しているチュートリアルモデルの中から解きたい解析
モデルをコピーして編集するのが，一般的な解析ケースの作成方法である．
\item 
本解析の解析対象はダムブレイク流れであり，
二相流解析であるから，
カテゴリーは\OFpath{multiphase}であり，
ソルバーは\OFtool{interFoam}となる．
\end{itemize}
\vspace{-2\zh}
\begin{table}[H]
  \caption{\OFtool{interFoam}・\OFtool{interDyMFoam}を用いたダムブレイクのチュートリアル}
\begin{tabular}{cccc}
\toprule
ソルバ & 乱流モデル & ケース名 & 備考
\\
\midrule
\OFtool{interFoam}    & laminar & \OFpath{damBreak} & 2次元ダムブレイク\cite{10006284036}
\\
\OFtool{interFoam}    & RAS     & \OFpath{damBreak} & 上記の乱流モデル版
\\
\OFtool{interFoam}    & RAS     & \OFpath{damBreakPorousBaffle} & 上記の有孔体薄板付加版
\\
\OFtool{interFoam} & laminar & \OFpath{damBreakWithObstacle} & 3次元障害物付きダムブレイク
\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
\vspace{-1\zh}
\OFpath{damBreakWithObstacle}が今回の解析対象に最も近いのでコピーし，
さらに今回の解析ケース名\OFpath{damBreakMARIN}としてコピーする．
\begin{lstlisting}[language={bash},frame={trbl},backgroundcolor={\color[gray]{1}},
    title={damBreakWithObstacleケースのコピー}]
cd ~/work/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/damBreak-MARIN/run/work/
cp -a $FOAM_TUTORIALS/multiphase/interFoam/laminar/damBreakWithObstacle ./
cp -a damBreakWithObstacle damBreakMARIN
\end{lstlisting}
